# hello-vuex

Тестовое задание для соискателя на должность Frontend-разработчик (Web-программист)

## Задание

Разработать приложение, состоящее из двух вкладок:

1. "Мой профиль" (Путь – "/");
2. "Моя команда" (Путь – "/team").

Вкладка "Мой профиль" должна содержать краткую информацию о вашем профиле в
Github (если нет профиля, можно взять информацию у другого пользователя) и иметь
следующие элементы:

- Аватар пользователя;
- Логин пользователя, при клике на который мы попадаем на страницу профиля в
  Github;
- Дата создания аккаунта;
- Список репозиториев пользователя (repos_url), содержащий в себе следующую
  информацию о каждом репозитории:
  - Название репозитория, кликая на который, мы переходим на страницу с
    репозиторием;
  - Описание (если имеется);
  - Язык программирования (languages_url);
  - Дата создания;
  - Ссылка на клонирование репозитория (clone_url).
- Список подписок пользователя (following_url), содержащий в себе следующую
  информацию о каждой подписке:
  - Логин, кликая на который, мы попадаем на пользователя;
  - Аватар.

Вкладка «Команда» должна содержать информацию о вашей предполагаемой
команде. Здесь будет иметься два столбца:

- Левый столбец должен содержать список команды с возможностью удаления
  участников и сортировкой логинов по убыванию/возрастанию.
- Правый столбец должен состоять из списка пользователей с возможностью
  добавления в свою команду и краткой информацией о каждом пользователе:
  - Логин;
  - Ссылка на аккаунт пользователя;
  - Аватар.

Над правым столбцом должно располагаться текстовое поле с возможностью поиска по
логину среди списка пользователей.

Ссылки на API:

- Информация о пользователе для вкладки "Мой профиль" ---
  https://api.github.com/users/ВашЛогин
- Список пользователей для вкладки "Моя команда" ---
  https://api.github.com/users?since=50000000

Требования к приложению:

- JS фреймворк Vue (предпочтительно) или React;
- CSS фреймворк (Vuetify или аналогичный);
- Использование Vue Router (или аналогичный);
- Использование Vuex (или аналогичный);
- Адаптивность в брейкпоинтах 320, 480 и 768px.

## Реализация

Стек технологий:

- Vue.js (Vuex, Vue Router, Vuetify)
- Axios
- uri-templates

### Скриншоты

#### Десктоп

Профиль пользователя
<br>
<img src="profile.png" width="800px"/>

Команда
<br>
<img src="team.png" width="800px"/>

#### Смартфон

Профиль пользователя
<br>
<img src="profile-mobile.jpg" width="400px"/>

Команда
<br>
<img src="team-mobile.jpg" width="400px"/>

## Подготовка к использованию

1. Создать аккаунт на Github, создать несколько репозиториев, подписаться на
   нескольких участников (или воспользуйтесь любым существующим, приложение не
   вносит никаких изменений и не требует авторизации для работы).
2. Установить зависимости:

```
npm i
```

3. Установить инструменты (могут потребоваться права суперпользователя):
```

npm i -g @vue/cli serve
```

4. В находящемся в корне проекта файле `.env` исправить следующую строчку
   (опционально):

```
VUE_APP_GITHUB_LOGIN=<ваш логин на github>
```

5. [Получить токен](https://github.com/settings/tokens/new) авторизации и
   добавить его в файл `.env.development.local` (опционально, значительно увеличивает лимиты
   обращений к Github REST API).:
> **Внимание**: токен будет включен в сборку и будет виден в сгенерированных файлах; только для локальной разработки.

```
VUE_APP_GITHUB_TOKEN=<токен>
```

## Использование

### Постоянная сборка с горячей перезагрузкой (разработка)

```
npm run serve
```

### Минифицированная сборка (эксплуатация)

```
npm run build
```

### Модульное тестирование

```
npm run test:unit
```

### Статический анализ кода

```
npm run lint
```
